羅致光：失業援助金難以公平發放，重申失業人士有需要可申請綜援

【Now新聞台】勞工及福利局局長羅致光預料失業率或突破百分之七，勞工界要求政府撥款150億設立短期失業援助金，但政府認為援助金難以公平發放，重申失業人士可以申請綜援。

勞工及福利局局長羅致光：「以失業率作為界線很古怪的。用時限又很古怪，12月31日可以領取，1月1日就不能取。對不起，你遲了一日失業，你就取不到，你說為何老闆不早些解僱你呢。」

勞工及福利局局長羅致光：「有時去申請綜援態度不太好，原因雖然綜援20多萬個案，所謂濫用的不少，始終都有的。」

羅致光：「千萬不要這樣說，我沒有這樣說過。大家說要臨時(失業援助)，這個比較難做。始終剛剛都說。制度對人要公平。雖然有人說，你的保就業計劃都不公平，有錢賺，無錢賺。(都真的頗不公平。)」

局長話失業援助金就唔會有，申請綜援啦

俾你班無腦既西官管香港夠唔公平啦，可以去死未?

依家立法會冇晒對立聲音
唔好再幻想政府會派錢架啦

自認政府施政不公